中方促美不得實施涉華消極條款

就美簽署國防授權法案提出嚴正交涉 奉勸白宮立即停止干涉中國內政

香港文匯報訊（記者 葛沖 北京報道）美國當地時間12月20日，美方簽署2020財年國防授權法案。該法案多次涉及對華遏制等內容，且含有涉台、涉港、涉疆等消極條款。對此，國防部新聞局局長、國防部新聞發言人吳謙昨日在例行記者會上答記者問時指出，中國軍隊對此堅決反對，中方已向美方提出嚴正交涉。吳謙強調，我們敦促美方摒棄冷戰思維和霸權邏輯，立即停止干涉中國內政，不得實施法案涉華消極條款，以實際行動維護中美兩國兩軍關係大局。

吳謙指出，該法案涉華內容充斥冷戰思維，渲染中美競爭，炒作所謂「中國軍事威脅」，包含涉台、涉港、涉疆等多項消極條款，粗暴干涉中國內政，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，破壞中美兩國兩軍關係發展，損害中美互信與合作。

吳謙強調，中國堅定走和平發展道路，堅定奉行防禦性國防政策，始終是世界和平的建設者、全球發展的貢獻者、國際秩序的維護者。中國軍事力量的發展壯大，是維護國家主權、安全、發展利益的需要，是應對各種複雜多元安全威脅的需要，是世界和平力量的發展壯大。中國軍隊越來越多地承擔國際責任，提供更多公共安全產品，受到國際社會的普遍讚譽，這是所有愛好和平的國家和人民都有目共睹的。

美妄圖「以台制華」是癡心妄想

吳謙指出，台灣是中國領土不可分割的一部分。台灣問題是中國內政，事關中國核心利益和中國人民民族感情，不容任何外來干涉。我們堅決反對任何國家與台灣開展任何形式的官方往來和軍事聯繫，我們絕不允許任何人、在任何時候、以任何形式把台灣從中國分裂出去。美方妄圖「以台制華」，完全是癡心妄想。

吳謙表示，美方公然插手香港和新疆事務，以種種借口干涉中國內政，破壞香港繁榮穩定，抹黑中國反恐和去極端化努力，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，手段卑劣、用心險惡。美方任何以此遏制中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會是搬起石頭砸自己的腳。

吳謙強調，我們敦促美方摒棄冷戰思維和霸權邏輯，立即停止干涉中國內政，不得實施法案涉華消極條款，以實際行動維護中美兩國兩軍關係大局。

美嚴重破壞南海和平穩定

此外，近期，美軍高官頻繁發聲，渲染所謂「中國軍事威脅」，其中指責中國軍費規模，還聲稱中國威脅其周邊國際水域「航行自由」，美及其盟友將繼續開展「航行自由行動」。對此，吳謙反駁指出，中國有個成語，叫「賊喊捉賊」。美方官員對中方的無端指責，依我看，字字句句說的都是美國自己。美國2019財年國防費高達7,160億美元，不久前通過的2020財年國防授權法案進一步將國防費增加至7,380億美元，佔世界軍費總開支的40%以上，居然還好意思指責他國軍費規模巨大？

具體到所謂的「航行自由行動」，吳謙表示，依我看這個提法不準。從美國在南海的表現看，應該叫它「航行霸權行動」。美方這種行為嚴重侵犯沿岸國主權和安全利益，嚴重破壞南海地區和平穩定，嚴重危及一線官兵生命安全，是極不負責任的、也是極其危險的。

吳謙強調，中美合則兩利、鬥則俱傷。我們希望美方着眼大局，改正錯誤，同中方相向而行，努力實現不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏。

干涉美國內政

美國三權分立 , 白宮都控制唔到國會喎

模擬器定真都已經分不清

中方應立即停止干預美國內政

香港人報仇

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

WE SHALL NEVER SURRENDER

關你撚事

做對了